[hk01]立法會選舉｜投票翌日訂學校假期 教育局：票站翌日早上始能歸還

立法會換屆選舉投票日暫定9月6日，教育局今日（9日）發通告，決定將往後的選舉翌日訂為學校假期，適用於公營、直資、私立中小學、幼稚園及幼稚園暨幼兒中心。往後立法會換屆選舉及區議會一般選舉的舉辦年份，學校假期日數將增至91日，配合上述安排。

教育局解釋，鑑於新登記及投票選民的人數持續上升，在過去數年的選舉中，部分票站需要在選舉日翌日早上才能將校舍歸還學校，因而妨礙學校的正常運作，以致有不少學校未能在選舉日借出校舍作為投票及點票站。教育局在徵詢學界的意見後，決定落實將選舉日翌日訂為學校假期。

今年已經幾乎放多兩個暑假，又黎。而家D學生真係多假到癲，同以前比就差得遠

比較下X登仔最愛既英治時期，同而家既學校假期。

一樣既就唔講啦，
97前有，而家冇：
英女皇壽辰
孫中山壽辰*
英聯邦日*
(*非紅日，有冇假放要視乎個別校政，但如果跌落星期六日，就一定冇補假)
(咩重光紀念日就算九數吧啦)

97前冇，而家有：
5.1
佛誕
7.1
10.1
教展日(1-3日)
學校自決假期(1-3日)

好彩的話，仲有
紅黑雨假(97前幾年都有，但冇咁常見)
瘟疫假(2003後幾乎隔一兩年就有尤其幼園小學，2020有幾精彩唔使講)

而家又黎選舉假

咪又係法定上課天190
純粹睇學校d假期點執姐
妖言惑眾

資助學校皆必須確保學生上課日不少於190天，而學校假期不多於90天。上課 日包括測驗考試日、陸運會、旅行日，甚至是試後活動日

利申 編完下年校曆表 搞到短左復活節同暑假

上課日不少於190天，而學校假期不多於90天

冇話上課日唔可以多過190天，亦冇話學校假期唔可以少過90天

選舉假好呀，公民責任俾學生由細知道投票呢個公民責任

選舉假定假選舉？

造票造通宵？

但份野寫假期變91日喎

往後立法會換屆選舉及區議會一般選舉的舉辦年份，學校假期日數將增至91日，配合上述安排。

屌 無睇堆字
咁咪多一日 樓主講撚到依家多左10幾日咁wo
補課呢 星期六、日d學校活動呢 計左未呀

97前71唔係有個乜春結算日

至少83年已經冇
83年-97.6.3.期間，紅日如下

元旦
農曆新年3日
清明
泛復活節3日
端午
英女皇壽辰2日 (6月中某個連續既星期六同星期一)
重光紀念日2日 (8月最後一個星期一，同前兩日既星期六)
中秋翌日
重陽
聖誕2日

留意紅字，對中小學雞，根本得啖笑，係得英女皇壽辰當中既星期一係有用，不過都係臨近，或已考完FINAL EXAM，唔講意義純講放假，同而家7.1冇分別。

97.6.30後，英女皇壽辰2日同重光紀念日2日取消，輾轉換成5.1、佛誕、7.1、10.1，表面上4換4都係一樣，但留意返而家呢4日唔會係暑假入面，亦唔一定星期六，即係變相加假。而家又多個選舉假，以立會區會兩個選舉都係4年一度計，即係應該連續兩年冇，連續兩年有。不過如果有DQ/辭職/死，跟著補選就.....

嗰時仲要乜撚教展日(1-3日)、學校自決假期(1-3日)都冇，係有唔一定有既孫中山壽辰同英聯邦日。不過點計都冇而家多。

邊有話十幾日？

以前而家一樣有既，四大長假、中秋重陽清明端午呢D唔講啦

以前有而家冇：1-3日
英女皇壽辰
孫中山壽辰*
英聯邦日*
*非紅日，唔一定有

以前冇而家有：6-11日

最起碼有
5.1
佛誕
7.1
10.1
教展日 x 1
學校自決假期 x 1

最少都6日，已經比以前最多3日多3日

有D學校最盡可以教展日同學校自決假期各3日，再加埋上面選舉假，即係11日，同以前最多3日比，多8日。

中秋重陽清明端午呢D，以前同而家都係單放1日；
聖誕農曆新年復活，以前同而家都都係10日至兩星期左右；
暑假，以前同而家都係7月中至8.31。
但散假明顯多左，留意一直都係話學校假期不多於90日，唔係話不少於幾多日，有D學校係可以放唔足90日。

仲有風假，話就話以前同而家一樣有，但以前打風多數暑假中，而家就多左9月打風。之前山竹，社畜一日都冇，中小學雞就放2日

睇 3 列表
1985年9月6日颱風戴絲後，至1993年9月17日強烈熱帶風暴貝姬前，超過8年期間，全日制中小學生係完全冇風假。

仲未計瘟疫假。

補課呢 星期六、日d學校活動<<<<<<你估以前冇？

講起學校活動，我喺某博物館附近返工，經常見有學校(幼稚園到中學都有)，喺正常返學日子同時間，帶學生團黎參觀。我中小學雞嗰時，出外參觀呢D活動唔係冇，但極少，仲一定唔會用正常返學日子時間，一係放學後，一係考完final exam等暑假既日子。

仲有以前學校旅行一年一次，而家一年兩次。

以前學校旅行去OP已經好巴閉好奢侈(而且未到中六七都唔使旨意)，而家分分鐘公屋街坊小學都有飛機遊學團。

屌

早啲投胎你都有㗎傻閪